<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>appcool on Florian DUGAT</title>
    <link>http://florian.katech.net/tags/appcool/</link>
    <description>Recent content in appcool on Florian DUGAT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2019 14:37:09 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://florian.katech.net/tags/appcool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Franz - Un logiciel qui regroupe chat et service de messagerie</title>
      <link>http://florian.katech.net/blog/franz-un-logiciel-qui-regroupe-plein-de-r%C3%A9seaux-sociaux/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 14:37:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/blog/franz-un-logiciel-qui-regroupe-plein-de-r%C3%A9seaux-sociaux/</guid>
      <description>Franz 5 (à l&amp;rsquo;heure où j&amp;rsquo;écris)
Franz is the former Emperor of Austria - mais aussi une app de messagerie qui regroupe chat &amp;amp; messaging services en UNE seule application. Franz supporte Slack, WhatsApp, WeChat, Facebook Messenger, Telegram, Google Hangouts, GroupMe, Skype, Trello et quelques autres.
Perso j&amp;rsquo;aime bien, c&amp;rsquo;est bien intégrer, il y a un dark mode pour les &amp;ldquo;geek&amp;rdquo; qui voient la vie en noir 😏 et c&amp;rsquo;est super utile plutôt que d&amp;rsquo;avoir 15 000 onglets en plus de tout ce que vous faites déjà.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eternal Terminal - Accès ssh sans coupure</title>
      <link>http://florian.katech.net/blog/eternal-terminal-acces-ssh-sans-coupure/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 14:28:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/blog/eternal-terminal-acces-ssh-sans-coupure/</guid>
      <description>Ce shell s’installe sur le client et sur le serveur (port 2022) et permet de se reconnecter à votre session sans interruption.
Contrairement à une session SSH classique, les sessions ET survivront à une coupure réseau ou à un changement d’adresse IP. Inspiré de Mosh, SSH et AutoSSH, Eternal Terminal utilise SSH pour la mise en relation et le chiffrement et supporte le mode « control » de tmux, ce qui vous permet de disposer de fenêtres, d’onglets et de barres de défilement dans votre terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VidCutter - Logiciel pour découper facilement des vidéos</title>
      <link>http://florian.katech.net/blog/logiciel-pour-decouper-facilement-video/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:55:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/blog/logiciel-pour-decouper-facilement-video/</guid>
      <description>Si vous avez besoin de découper des vidéos ou « clipper » certaines parties, vous n’avez pas forcément besoin d’une machine de guerre. C’est pourquoi VidCutter pourrait vous intéresser.
Le logiciel est crossplateforme (ce que j&amp;rsquo;adore perso) et il fait bien son taff, tout simplement. Pas besoin de lancer Adobe Première Pro pour juste faire quelques cuts.
le logiciel ne modifie rien des vidéos sources, que ce soit leur format, leur résolution ou leur débit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
