<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Experiences on Florian DUGAT</title>
    <link>http://florian.katech.net/experience/</link>
    <description>Recent content in Experiences on Florian DUGAT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 10:17:34 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://florian.katech.net/experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Muséum national d&#39;histoire naturelle - Devops</title>
      <link>http://florian.katech.net/experience/musee/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 10:17:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/experience/musee/</guid>
      <description>27 Mai 2024 - 31 Mars 2025
Au sein de la DINSI, j&amp;rsquo;étais en charge, dans un premier temps, de l&amp;rsquo;infrastructure système (VMware) et dans un second temps, rejoindre une équipe fraichement créer pour faire des sujets de Devops.
J&amp;rsquo;ai du faire du ménage de l&amp;rsquo;infrastructure déjà en place, il y a eu une grosse tâche de mise à plat de l&amp;rsquo;existant pour savoir vers où on allait évoluer. Pas mal de documentations à faire en autonomie en allant fouiller dans toute l&amp;rsquo;infrastructure existante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iBanFirst - Administrateur système réseau, cloud, devops - 2 ans</title>
      <link>http://florian.katech.net/experience/ibanfirst/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:17:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/experience/ibanfirst/</guid>
      <description>Durée 2 ans (Décembre 2021 - Décembre 2023)
Au sein d&amp;rsquo;une startup fintech, je suis dans l&amp;rsquo;équipe IT qui est composé de deux équipes : une partie Helpdesk et une partie projet, je suis rattaché directement à la partie projet où on gère toute l&amp;rsquo;infrastructure système et réseau de l&amp;rsquo;entreprise sur plusieurs sites et régions d&amp;rsquo;europe.
Elle est composée d&amp;rsquo;une grosse partie en interne on premise mais possède aussi des composants dans le cloud (AWS/Azure).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Airbus - Intégrateur infra - 11 Mois</title>
      <link>http://florian.katech.net/experience/airbus/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 10:17:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/experience/airbus/</guid>
      <description>Durée 11 mois (Décembre 2020 - Fin novembre 2021)
Dans une équipe de 7 personnes, je suis responsable du déploiement d&amp;rsquo;un socle composé de BM (HP) et de VM (Nutanix) ainsi que de nombreuses autres solutions techniques. Le but est de le faire de la manière la plus automatisée possible, chacun développe un élément du socle, par exemple une personne est en charge de toute la partie supervision/remonté de logs, et je suis en charge de regroupé toute les parties de tout le monde, déployer de façon séquentielle dans l&amp;rsquo;ordre nécessaire et faire en sorte que cela fonctionne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;AGEFI - Administrateur systèmes et réseaux junior - 2 ans</title>
      <link>http://florian.katech.net/experience/lagefi/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 19:31:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/experience/lagefi/</guid>
      <description>Durée : 2 ans (Octobre 2018 - Septembre 2020)
Dans une entreprise de taille moyenne (environ 100 collaborateurs), je gère tout ce qu&amp;rsquo;il y a de relié à l&amp;rsquo;informatique. Je peux aussi bien aider un utilisateur (que des internes) à bien brancher ses périphériques qu&amp;rsquo;à installer un serveur de supervision ELK pour statistiques d&amp;rsquo;envoi de mail.
Etant dans une équipe de trois personnes (un DSI, un Administrateur systèmes et réseaux et moi-même) nous servons un peu à tout, donc aussi de support pour les salariés de l&amp;rsquo;entreprise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thales - Stage Ansible - 6 mois</title>
      <link>http://florian.katech.net/experience/thales/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 17:04:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/experience/thales/</guid>
      <description>Stage à Thales Velizy pendant 6 mois
Mars 2018 - Août 2018 Thème de la mission :
Gestion de configuration massive Description de la mission :
Le service Ingénierie développe et intègre des solutions de communication et de supervision pour les marchés du Transport ferroviaire.
Pour les projets exports Lusail et Doha, vous avez pour mission principale la mise en place d’un environnement de déploiement logiciel bâtit autour de la plate-forme de gestion de configuration libre nommée « Ansible ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malesherbes - Développeur Web junior - 4 mois</title>
      <link>http://florian.katech.net/experience/malesherbes/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:55:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/experience/malesherbes/</guid>
      <description>Stage Développeur web (4 mois) Novembre 2015 - Février 2016
Au sein d&amp;rsquo;une petite entreprise (Groupe Malesherbes Paris 17), j&amp;rsquo;ai pu aider au développement de l&amp;rsquo;interface web pour &amp;ldquo;l&amp;rsquo;uberistation&amp;rdquo; d&amp;rsquo;une application d&amp;rsquo;auto-école.
J&amp;rsquo;ai pu développer quelques fonctionnalités et apporter l&amp;rsquo;éxperience que j&amp;rsquo;ai eu à l&amp;rsquo;école où, à l&amp;rsquo;époque, je n&amp;rsquo;avais fais que des applications web essentiellement en php/mysql html/css.
Univers technique :  HTML/CSS PHP/MYSQL WordPress IDE (j&amp;rsquo;ai commencé sur dreamwever mais j&amp;rsquo;ai préféré être sur phpstorm) API google (google maps)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In&#39;tech - Préparation titre expert systèmes et réseaux RNCP 1</title>
      <link>http://florian.katech.net/experience/intech/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 12:40:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://florian.katech.net/experience/intech/</guid>
      <description>Ce que j&amp;rsquo;ai bien aimé dans cet école c&amp;rsquo;était l&amp;rsquo;apprentissage en mode projet qui est beaucoup plus parlant que juste des cours théoriques que l&amp;rsquo;on ne met jamais vraiment en pratique. Cela m&amp;rsquo;a aussi permis de voir comment s&amp;rsquo;effectue un projet avec tout ce que ça comporte, pas uniquement l&amp;rsquo;aspect technique qui m&amp;rsquo;intéressait plus que la gestion de projet. Cela n&amp;rsquo;a pas toujours été évident pour moi car j&amp;rsquo;ai eu du mal à me faire à tout l&amp;rsquo;aspect non technique.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
